<XMLNewsListeResponse xmlns="http://tempuri.org/"><XMLNewsListeResult xmlns:i="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><error xmlns="">0</error><errormsg xmlns=""/><ListOfRBNews xmlns=""><RBNews><NewsID>453e38e6-7a53-4604-9d82-16b87e612405</NewsID><PublishDate>2014-11-21T08:18:41.94</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/FODBOLD/AGF/AABECH</strapline><headline>AGF forlænger med offensiv profil</headline><subtitle>AGF forlænger kontrakten med Kim Aabech, så den varer indtil sommeren 2016, meddeler klubben.</subtitle><town>Aarhus</town><origin>/ritzau/</origin><sectionID>7</sectionID><section>Sport</section><sectionShort>S</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Net</format><content>&lt;p&gt;Midt i en skuffende efterårssæson hos AGF har Kim Aabech været et lyspunkt hos klubben. Derfor har den ikke overraskende valgt at forlænge aftalen med den offensive profil. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angriberen, der skiftede til klubben i sommer, er nu på kontrakt frem til sommeren 2016, hvilket er en forlængelse på et år. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Jeg er faldet rigtig godt til i AGF. Jeg har det godt med drengene, trænerteamet har stor tiltro til mig, og jeg føler mig godt hjemme i Aarhus sammen med min familie. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Jeg er kun blevet bekræftet i, at det var den rigtige beslutning, jeg traf i sommer, siger Kim Aabech i en pressemeddelelse fra AGF. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klubben har store ambitioner om at rykke op i Superligaen efter forårets nedrykning, men ligger lige nu blot nummer fem i den næstbedste række. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31-årige Kim Aabech har dog alligevel imponeret med ni scoringer. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Kim har leveret et rigtig godt indtryk i den korte tid, han har været i AGF. Han er en dygtig spiller med en god spilforståelse og en god venstrefod. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Det er imponerende, at han så hurtigt har været i stand til at gøre en forskel på holdet, siger sportschef Jens T. Andersson. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;AGF's næste kamp er på søndag hjemme mod Lyngby, som er en af Aabechs tidligere klubber.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/&lt;/p&gt;</content><formatID>2</formatID><HistID>SVIKA-1075015</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>15000000</a:int><a:int>15054000</a:int></IPTCList><MultimedieList/><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>svika</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>ab8b698a-1e85-4c8c-b9de-7c2fde18be1f</NewsID><PublishDate>2014-11-21T08:16:23.297</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/NÆRPOLITI/S</strapline><headline>S: Nærpoliti virker ikke i alle ghettoer</headline><subtitle>&lt;p&gt;Der er ikke noget, der peger på, at nærpoliti er løsningen i alle ghettoer, mener Socialdemokraterne. &lt;/p&gt;</subtitle><town>København</town><origin>/ritzau/</origin><sectionID>4</sectionID><section>Politik</section><sectionShort>P</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Net</format><content>&lt;p&gt;Problemerne i landets ghettoer er så forskellige, at det på ingen måde giver mening at oprette nærpoliti i alle områder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det fastslår Socialdemokraternes retsordfører, Trine Bramsen, efter at De Konservative i et nyt udlændingeoplæg lægger op til at skrue op for brugen af nærpoliti. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Der er ikke noget, der peger på, at det løser problemerne i alle ghettoer. Vi har allerede oprettet nærpoliti i nogle områder, og vi ser gerne på, om der kan være et behov andre steder. Men der er ikke noget, der tyder på, at det vil få kriminaliteten til at falde alle steder, siger retsordføreren. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun påpeger, at kriminaliteten i det hele taget "rasler ned i de udsatte boligområder", men at det altså ikke nødvendigvis hænger sammen med nærpolitiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Nogle steder er det 8-10-årige børn, der går rundt og kaster med sten. Der er det jo en social indsats, der skal til. Andre steder er det indbrud. Det kræver en anden type redskaber, mens narkohandel kræver noget tredje, siger Trine Bramsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Og så er det bemærkelsesværdigt, at nogle af de steder, hvor kriminaliteten er gået op, er i de områder, hvor der er nærpolitistationer. Man kan ikke sige, at kriminaliteten stopper, bare fordi der er nærpoliti, siger hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er blandt andet i Odense-bydelen Vollsmose, at kriminaliteten ifølge Trine Bramsen er steget, selvom der er oprettet nærpoliti. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- I andre områder har vi set markante fald. Det underbygger jo, at man skal se grundigt på, hvilke værktøjer man bruger i det enkelte område, siger hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/&lt;/p&gt;</content><formatID>2</formatID><HistID>SIF-1075023</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>11000000</a:int></IPTCList><MultimedieList/><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>sif</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>fc6edea2-9cb4-4942-be34-4a54ff37f827</NewsID><PublishDate>2014-11-21T08:05:15.877</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>UND/Superstjerner </strapline><headline>Superstjerner tager venskab til nyt niveau</headline><subtitle>Ben Affleck og Matt Damon er så gode venner, at de i år holder Thanksgiving sammen med hinandens familier.</subtitle><town i:nil="true"/><origin>NEWSPAQ</origin><sectionID>8</sectionID><section>Underholdning</section><sectionShort>G</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Underholdning</format><content>&lt;p&gt;Det er ikke kun i filmen "Good Will Hunting", at de to superstjerner er bedste venner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De Oscar-vindende skuespillere Ben Affleck og Matt Damon er nemlig så tætte, at de skal holde Thanksgiving sammen med hinandens familier i år.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det skriver US Weekly.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Min mor bor hos os for tiden, og vi skal alle ned til Matt Damons hus, som ligger på den samme gade som vores. Vi er alle inviterede, fordi vi er som én stor familie. Jeg glæder mig rigtig meget, siger Affleck.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thanksgiving-planerne for Affleck og konen Jennifer Garner er lidt anderledes i år, da de plejer at bruge den amerikanske helligdag sammen med skuespillerens lillebror Casey Affleck.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- I år tager vi ned til Matt, men jeg plejer at lave mad, og så kommer Casey og hans familie over til os. Men i år er han i Boston, og vi er her i Los Angeles, siger 42-årige Garner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og selv om skuespillerinden ikke fejrer helligdagen hjemme, har hun stadig planer om i hvert fald at lave sød kartoffelmos til anledningen. For hendes mand er det lige modsat, da han i stedet vil fokusere på at spise og drikke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Jeg skal ikke lave mad! Jeg medbringer noget vin, og så vil jeg fokusere på kalkunen. Den skal jeg spise vildt meget af hjemme hos Matt, siger Affleck.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thanksgiving er i USA altid den fjerde torsdag i november, hvilket i år er den 27. november.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Newspaq&lt;/p&gt;</content><formatID>8</formatID><HistID>NPQ-861927</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>1021000</a:int></IPTCList><MultimedieList><Multimedie><headline>Ben Affleck, Matt Damon</headline><credit>Polfoto/CHRIS PIZZELLO</credit><duration i:nil="true"/><MedieType>Image</MedieType><MedienetPath>ritzau/robpic/</MedienetPath><Files><MedieFile><filename>10_20141121071528137_100.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_20141121071528137_175.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_20141121071528137_400.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_20141121071528137_1000.jpg</filename><width>0</width></MedieFile></Files><subtitle>Ben Affleck og Matt Damon er også gode venner, når de ikke spiller sammen på skærmen.</subtitle></Multimedie></MultimedieList><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>Leveret af Nyhedsbureauet Newspaq</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>4c9af988-96b5-48fb-97d3-05458df24ed1</NewsID><PublishDate>2014-11-21T08:01:34.95</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/BADMINTON/KOLDING</strapline><headline>Dansk herredouble er klar til Super Series-semifinale</headline><subtitle>Mads Pieler Kolding og Mads Conrad-Petersen vandt kvartfinalen mod europamestrene ved Hong Kong Open.</subtitle><town>Hongkong</town><origin>/ritzau/</origin><sectionID>7</sectionID><section>Sport</section><sectionShort>S</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Net</format><content>&lt;p&gt;Den danske herredouble-konstellation med Mads Pieler Kolding og Mads Conrad-Petersen er klar til semifinalerne ved Super Series-turneringen Hong Kong Open. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I kvartfinalen tidligt fredag morgen dansk tid slog de russerne Vladimir Ivanov og Ivan Sozonov, der er forsvarende europamestre efter netop at have slået Kolding og Conrad-Petersen i finalen. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denne gang var danskerne dog bedst og vandt efter tre sæt med cifrene 17-21, 21-16, 21-13. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danskerne førte 17-16 i første sæt, inden russerne tog fem point på stribe og vandt første sæt. Det slog imidlertid ikke danskerne ud. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Også i andet sæt kunne de notere sig en føring på 17-16, men denne gang lukkede de sættet med fire point på stribe til sætsejr. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tredje sæt var helt lige indtil sidebyttet midtvejs, men så trak danskerne fra. 13-12 blev vekslet til 19-12, og efter 51 minutter på banen udnyttede danskerne den første matchbold til sejr. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Først senere fredag står det klart, om semifinalen bliver et møde med de andenseedede indonesere Mohammad Ahsan og Hendra Setiawan eller japanerne Kenta Kazuno og Kazushi Yamada. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fredag skal de to danske herresingler Viktor Axelsen og Jan Ø. Jørgensen også spille kvartfinale i turneringen. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/&lt;/p&gt;</content><formatID>2</formatID><HistID>SVIKA-1074985</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>15000000</a:int><a:int>15006000</a:int></IPTCList><MultimedieList><Multimedie><headline>Mads Pieler Kolding og Mads Conrad-Petersen</headline><credit>Polfoto/JENS DRESLING</credit><duration i:nil="true"/><MedieType>Image</MedieType><MedienetPath>ritzau/robpic/</MedienetPath><Files><MedieFile><filename>10_201411210811055_100.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210811055_175.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210811055_400.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210811055_1000.jpg</filename><width>0</width></MedieFile></Files><subtitle>Mads Pieler Kolding og Mads Conrad-Petersen har slået russerne Vladimir Ivanov og Ivan Sozonov. Arkivfoto.</subtitle></Multimedie></MultimedieList><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>svika</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>3fd77761-6ccd-420e-9012-e21f95f12923</NewsID><PublishDate>2014-11-21T08:01:04.827</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/JAPAN/</strapline><headline>Røg i cockpit tvinger fly mod Japan til nødlanding</headline><subtitle>185 personer på et Boeing 767-fly fra All Nippon Airways kunne sikkert forlade fly efter nødlanding i Manila.&lt;br /&gt;</subtitle><town>Manila</town><origin>/ritzau/AFP</origin><sectionID>2</sectionID><section>Udland</section><sectionShort>U</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Net</format><content>&lt;p&gt;Et passagerfly på vej mod Japan måtte fredag hurtigt efter afgang vende om og nødlande i den filippinske hovedstad Manila, da piloterne havde rapporteret om røg i cockpittet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er ingen meldinger om tilskadekomne ifølge de filippinske myndigheder. Alle 175 passagerer og besætningen på 10 personer kunne uden problemer forlade flyet, en Boeing 767, i Manilas internationale lufthavn.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Flyet landede sikkert, og der var ingen panik. Det ser ud til, at piloterne fulgte sikkerhedsproceduren, siger en talsmand Ariel Arcilla for den internationale lufthavn. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efterforskerne vil nu se nærmere på episoden i cockpittet, som blev opdaget af piloterne kort efter, at flyet var lettet fra Filippinerne. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flyet på vej mod Narita-lufthavnen i den japanske hovedstad Tokyo var i luften i 35 minutter, før det igen stod på jorden ifølge talsmanden. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/AFP&lt;/p&gt;</content><formatID>2</formatID><HistID>AAJ-1074989</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>13000000</a:int><a:int>14000000</a:int></IPTCList><MultimedieList><Multimedie><headline>BOEING 7E7</headline><credit>AP/AP</credit><duration i:nil="true"/><MedieType>Image</MedieType><MedienetPath>ritzau/robpic/</MedienetPath><Files><MedieFile><filename>10_201411210808085_100.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210808085_175.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210808085_400.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210808085_1000.jpg</filename><width>0</width></MedieFile></Files><subtitle>Efterforskerne vil nu se nærmere på episoden i cockpittet, som blev opdaget af piloterne kort efter, at flyet var lettet fra Filippinerne. Arkivfoto.</subtitle></Multimedie></MultimedieList><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>aaj</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>6d155a3a-c53d-48fc-9289-1d2d4b264c7f</NewsID><PublishDate>2014-11-21T07:59:59.763</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/VEJR</strapline><headline>Vinteren viser tænder med kulde og regnfulde skyer</headline><subtitle>&lt;p&gt;Nattefrosten er kommet til Danmark, men bliver jaget bort i løbet af en kølig weekend med lille chance for sol&lt;/p&gt;</subtitle><town>København</town><origin>/ritzau/</origin><sectionID>1</sectionID><section>Indland</section><sectionShort>I</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>Net</format><content>&lt;p&gt;Vinteren viser tænder fredag, men bider sig ikke fast endnu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For mens Jylland vågner op til frost og rimtåge fredag, byder weekenden på besøg af både en varmefront og en koldfront.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- I det jyske har det været ned til tre graders frost natten til fredag, og i øjeblikket er der en del tåge. Men gennemgående er der en del skyer i Østjylland, på Fyn, store dele af Sjælland og på Bornholm. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- I løbet af dagen bliver der dannet nogle småbyger ude over det varmere hav, og det kommer til at drive ind over landet i løbet af dagen, siger Frank Nielsen, vagtchef ved DMI, til Ritzau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flere steder i Jylland er der ifølge politiet blevet saltet på vejene i løbet af natten. Det gælder Esbjerg, Ribe, Vejen og Haderslev.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til gengæld er der næsten ingen vind fredag, og temperaturerne kommer til at ligge på mellem tre og otte grader. De steder, hvor natten har budt på frost, bliver det dog på grund af tågen svært at komme over fire grader, lyder det fra Frank Nielsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kulden holder fast i aften og i nat, men den bliver udfordret af en varmere luft sydfra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Lørdag begynder en varmere luft at presse sig på fra Frankrig og Tyskland. Det betyder, at vi lørdag får byger i løbet af dagen i takt med, at varmefronten tager regn med sig ind over landet. Det bliver noget snusk med dis og finregn. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Til gengæld er det dermed slut med nattefrost i denne omgang, for vi kommer nok ikke ned under fem grader, siger vagtchefen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Søndag lægger ud med småregn og dis flere steder i landet, men om eftermiddagen kan det klare op i særligt de sydlige egne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varmefronten bliver dog afløst af en køligere vind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- I løbet af dagen kommer en koldfront fra vest, og den har en del regn og blæst med sig. Derfor bliver det ret blæsende søndag, og både aftenen og natten byder på udbredt regn op til 10 millimeter, siger Frank Nielsen.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han peger på, at blæsten og skyerne holder frosten væk. Men frosten ligger og lurer, så kommer frosten igen, bliver det stille og klart vejr.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Frosten bliver skubbet lidt ud, men det eneste, der holder temperaturen oppe, er vind. Det kan meget nemt blive frost igen, fordi nætterne er lange, lyder det fra Frank Nielsen, der betegner weekenden som "normal" for november.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/&lt;/p&gt;</content><formatID>2</formatID><HistID>IBI-1074924</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>17000000</a:int></IPTCList><MultimedieList><Multimedie><headline>vinter</headline><credit>Polfoto/Carsten Snejbjerg</credit><duration i:nil="true"/><MedieType>Image</MedieType><MedienetPath>ritzau/robpic/</MedienetPath><Files><MedieFile><filename>10_201411210814335_100.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210814335_175.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210814335_400.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210814335_1000.jpg</filename><width>0</width></MedieFile></Files><subtitle>Søndag lægger ud med småregn og dis flere steder i landet, men om eftermiddagen kan det klare op i særligt de sydlige egne. Arkivfoto.</subtitle></Multimedie></MultimedieList><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>ibi</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews><RBNews><NewsID>d8becb31-ccc8-4904-a7f3-51db1c31743d</NewsID><PublishDate>2014-11-21T07:46:27.73</PublishDate><Topstory>0</Topstory><strapline>NET/FAKTA/K/PLAN</strapline><headline>FAKTA: Her er Papes plan for integration og udlændinge</headline><subtitle>&lt;p&gt;De Konservative har fremlagt et nyt udspil på asyl- og udlændingeområdet. Her er hovedpunkterne.&lt;/p&gt;</subtitle><town>København</town><origin>/ritzau/</origin><sectionID>4</sectionID><section>Politik</section><sectionShort>P</sectionShort><version>1</version><Replaces i:nil="true"/><format>NetFakta</format><content>&lt;p&gt;Flygtninge: &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Danmark skal blive ved med at modtage og integrere det antal kvoteflygtninge, som FN's Flygtningehøjkommissariat tildeler os.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Styrket indsats for, at afviste asylansøgere udrejser af Danmark.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Fordobling af strafferammen for menneskesmugling fra to til fire års fængsel.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Ansøgere under 24 år, der besidder helt unikke faglige, sproglige og kulturelle kvalifikationer, skal have mulighed for at opnå familiesammenføring i Danmark.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arbejdskraft: &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Beløbsordningen for opholdstilladelse til personer fra lande uden for EU skal sænkes fra 375.000 til 315.000 kroner. Det svarer til en startløn for en nyuddannet bachelor i Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Den nye målrettede greencardordning skal følges nøje for at sikre, at ordningen lever op til målsætningerne og ikke bliver en bagdør ind i Danmark på forkerte præmisser.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integration:&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Integrationsministeriet skal genoprettes, så ekspertisen samles og området opprioriteres.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Det skal undersøges, hvilke integrationsfremmende projekter, der reelt har en effekt. Projekter uden effekt skal stoppes omgående.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Deltagelse i væbnet konflikt skal forbydes, og en overtrædelse heraf skal straffes konsekvent. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Hververe til væbnede konflikter, herunder imamer og religiøse forkyndere, skal kunne retsforfølges og straffes.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Flere midler til integrationen gennem foreningslivet på vej. Udlændinge skal i højere grad blive en del af det frivillige foreningsliv.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Der skal oprettes nærpolitistationer og mobilt politi, så politiet, ambulancer og brandvæsnet ikke kan udføre deres arbejde uden at blive truet og chikaneret. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kilde: Konservative&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/ritzau/&lt;/p&gt;</content><formatID>34</formatID><HistID>NIN-1074984</HistID><Priority>4</Priority><IPTCList xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"><a:int>2000000</a:int><a:int>11000000</a:int><a:int>14000000</a:int><a:int>14025000</a:int></IPTCList><MultimedieList><Multimedie><headline>KRABBE LARS</headline><credit>Polfoto/LARS KRABBE</credit><duration i:nil="true"/><MedieType>Image</MedieType><MedienetPath>ritzau/robpic/</MedienetPath><Files><MedieFile><filename>10_201411210756225_100.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210756225_175.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210756225_400.jpg</filename><width>0</width></MedieFile><MedieFile><filename>10_201411210756225_1000.jpg</filename><width>0</width></MedieFile></Files><subtitle>Interview med den konservative leder Søren Pape op til det konservative landsråd i weekenden.Foto: Lars Krabbe.</subtitle></Multimedie></MultimedieList><ISIN xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><Related i:nil="true"/><replacedID i:nil="true"/><Annuleret>false</Annuleret><NyVersion>false</NyVersion><Korrektion>false</Korrektion><InfoFlash>false</InfoFlash><byLine>nin</byLine><SubjectKeyword xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays"/><TopWeb>false</TopWeb><TilRedaktionen i:nil="true"/></RBNews></ListOfRBNews></XMLNewsListeResult></XMLNewsListeResponse>