<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml><articles><article><title>Forsvundet siden søndag: Politi leder efter Jytte i Ribe Å</title><slugline>Politiet har fundet en cykelhjelm, der muligvis tilhører den forsvundne Jytte Blæsbjerg. I dag leder man efter hende i og langs Ribe Å med båd, hunde og fra luften med helikopter.</slugline><byline>Lotte Sørensen</byline><created>1400063308</created><changed>1400063507</changed><body>&lt;p&gt;68-årige Jytte Blæsbjerg fra Bramming forsvandt i søndags, hvor hun formodentligt cyklede hjemmefra på sin nye Kildemoes-cykel med en hvid og kobolt-farvet cykelhjelm på.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En lignende cykelhjelm er nu blevet fundet i Ribe Å ved broerne til andeøerne. Et vidne har tidligere set hjelmen længere opstrøms. Både den demente kvindes pårørende og plejepersonale mener, at det er hendes hjelm.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Derfor koncentrer politiet nu eftersøgningen langs Ribe åsystem fra Warming Vesterby til Ribe by. Eftersøgningen fortsættes fra luften af helikopter, mens Beredskabsstyrelsen gennemsøger åsystemet med båd. På land søger hundeførere på begge sider af åen, skriver Syd- og Sønderjyllands Politi i en pressemeddelelse.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Læs også: Forsvundet 68-årig eftersøges fra luften&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Jytte Blæsbjerg er formentlig sidst set omkring Højagervej mellem Egebæk-Hviding og Roager syd for Ribe 20.30 sent søndag aften, og ud fra øvrige henvendelser har politiet en formodning om, at kvinden har bevæget sig i en østlig retning.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hun beskrives som lille og spinkel med mørkt hår og briller. Hun cyklede på en hvid og lyselilla cykel fra Kildemoes&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet vil genre høre fra personer der har set hende og/eller cyklen på telefon 114.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på facebook - altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag/><tag>Bramming</tag><tag>Ribe</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>Forsvundet 68-årig eftersøges fra luften</title><slugline>Syd- og Sønderjyllands Politi sætter helikopter ind i eftersøgningen af en stærkt dement 68-årig kvinde</slugline><byline>Peter Mathiasen</byline><created>1399884206</created><changed>1399894198</changed><body>&lt;p&gt;Syd- og Sønderjyllands Politi sætter nu en helikopter ind i eftersøgningen af en 68-årige Jytte Blæsbjerg fra Bramming, der har været forsvundet siden søndag.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hun er formentlig sidst set omkring Højagervej mellem Egebæk-Hviding og Roager syd for Ribe 20.30 sent søndag aften, og ud fra øvrige henvendelser har politiet en formodning om, at kvinden har bevæget sig i en østlig retning.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;SE MERE: 68-årig kvinde savnes: Har du set hende?&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden er stærkt dement, og politikommissær Jan Rebsdorf fra Syd- og Sønderjyllands Politi håber, at folk i området vil holde ekstra øje med vejgrøfter, skure og andre læsteder.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det er meget vigtigt, at vi får hendvendelser fra borgerne. Kvinden er ikke afhængig af livsnødvendig medicin, men hun er blevet set cyklende midt på kørebanen, så hun er til fare for sig selv. Jeg har bestilt en helikopter til afsøgning og kaldt ekstra mandskab og hundepatruljer ind, siger Jan Rebsdorf til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på facebook - altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden beskrives som lille og spinkel med mørkt hår og briller. Hun forlod sit hjem på en hvid damecykel bærende en hvid cykelhjelm.&#13;
	Kontakt politiet hurtigst muligt på 1-1-4, hvis du har set en kvinde, der passer på signalementet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Indland</category><tags><tag/><tag>Bramming</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>DMI: Sådan bliver weekendens hvide vejr</title><slugline>Skal vi vinke farvel til solskin og høje temperaturer og i stedet finde vinterfrakken og sneskovlen frem, som vejrprognoserne har truet med? DMI-meteorolog afslører de kommende dages vejr.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1398777795</created><changed>1398778243</changed><body>&lt;p&gt;I søndags lød TV2's vejrprognose for næste weekend på polarvind og sne, men hvad siger DMI her et par dage efter til den snak?&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;På vegne af alle de nervøse, solskinsglade danskere har Dagens.dk spurgt vagthavende meteorolog ved DMI, Jeanne Mangerel, om de kommende dages vejr.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Slut med solskin: Snevejr har kurs mod Danmark &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det er helt rigtigt, at der sker et vejrskifte til koldt vejr. Der kommer nemlig en koldfront nordfra, og det betyder, at temperaturen falder, siger Jeanne Mangerel til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De sidste mange dage med høj sol og temperaturer på 20 grader eller mere fordufter på torsdag. I stedet vil termometret vise 10-13 grader, som er lidt under middeltemperaturen, ifølge DMI-meteorologen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Med hensyn til gisningerne om sne over landet er Jeanne Mangerel afvisende.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - Altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det tenderer til nattefrost et par nætter ved weekenden. Rim, er det eneste hvide, der kommer, siger hun med et smil til Dagens.dk og tilføjer:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi får ikke sne og nok heller ikke nedbør i weekenden. Til gengæld kommer der flere skyer, men solen vil stadig være der. &#13;
	&#13;
	Det koldere vejr varer weekenden over, men præcis, hvornår det lune vejr vender tilbage, er svært at sige på nuværende tidspunkt. Men umiddelbart ligner det, at et højtryk nærmer sig efter weekenden, meddeler Jeanne Mangerel.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Vejret</category><tags><tag>Vejret</tag><tag>DMI</tag></tags><region/></article><article><title>Politiet afblæser efterlysning: Dement kvinde fundet død</title><slugline>En 74-årig kvinde har mistet livet efter at være gået fra en klinik i Nordsjælland. Politiet afviser, at der er sket en forbrydelse.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1398763802</created><changed>1398764304</changed><body>&lt;p&gt;I morges ved 8-tiden gjorde en borger i Frederikssund et trist fund. Vedkommende fandt liget af en 74-årig kvinde, oplyser Nordsjællands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Der er tale om en dement kvinde fra Kokkedal, som Nordsjællands Politi efterlyste i går, efter kvinden forlod Akutklinikken i Frederikssund kort før kl. 18 i går aftes. Ifølge Nordsjællands Politi var kvinden ikke i stand til at tage vare på sig selv.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Ser du dårligt? Her er tricket, så du kan se godt uden briller&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiets eftersøgning i går aftes bragte ikke noget med sig - politiet havde også sendt sms'er til borgerne i området i håbet om, at de ville give lyd, hvis de så kvinden.  &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Om dødsårsagen fortæller pressekoordinator ved Nordsjællands Politi, Henrik Suhr, følgende: &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - Altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der er intet mistænkeligt i det. Vi kan udelukke, at der er sket noget kriminelt. Men vi skal naturligvis først have fastlagt dødsårsagen.  &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De pårørende til den afdøde kvinde er underrettet.&#13;
	 &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Frederikssund</tag><tag>Dødsfald</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Dyrenes Beskyttelse advarer: Så hurtigt kan du komme til at dræbe din hund</title><slugline>Hvert år mister mange hunde livet på grund af deres ejer træffer en fatal beslutning, som får hurtige konsekvenser. Læs her, hvordan du undgår at blive en del af den kedelige statistik.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1398342113</created><changed>1398344117</changed><body>&lt;p&gt;Du skal bare lige ordne et par hurtige ærinder og lader hunden blive i bilen på p-pladsen. Men inden du får set dig om, har en butikskø og mødet med en bekendt forsinket dig.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ovenstående scenarium virker meget uskyldigt, men det kan meget let ende med at koste din hund livet, advarer Dyrenes Beskyttelse til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Politiet advarer: Her er indbrudstyvenes seneste trick&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Med forårets lune temperaturer og sommeren lige om hjørnet skal hundeejere være ekstra opmærksomme, hvis kæledyret skal med ud på en køretur. Jens Jokumsen, projektleder for familiedyr hos Dyrenes Beskyttelse, fortæller, at der hvert år er mange eksempler på hunde, der dør af hedeslag i varme biler, fordi hundene ikke får luft og vand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Selvom det er 20 grader udenfor, kan der hurtigt blive 80 grader indenfor i en lukket bil. Det går lynhurtigt, og så kan hunden være død, siger Jens Jokumsen, der anbefaler, at man selv sætter sig ind i en bil, der holder i solen, og ser hvor længe, man kan blive siddende uden at åbne vinduet eller døren, til Dagens.dk.  &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Advarsel: Mæslinge-udbrud lurer i Danmark&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Derfor er Dyrenes Beskyttelses bedste råd, at man lader hunden blive hjemme eller får den passet, hvis man skal køre bil. Men hvis hunden skal med, fx hvis den skal til træning eller dyrlæge, så er der en række forholdsregler, som kan redde din hunds liv.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Stil bilen i skyggen. Men husk at solen flytter sig. Når bilen er parkeret i skygge, så sørg for at der er frisk vand, og at flere vinduer er på klem, så der kommer gennemtræk. Brug evt. en "dogcooler", der kan sættes på alle stationcars bagklapper - den giver luft gennem bilen, men bilen kan ikke åbnes, siger Jens Jokumsen til Dagens.dk og tilføjer:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Hunde kan ikke tåle varme på samme måde som mennesker, da de ikke kan komme af med varmen. Derfor bliver hunde hurtigt overophedet i lukkede biler, hvilket fører til hedeslag.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på facebook - altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hvis du kommer forbi en bil med en efterladt hund, der ser lidende ud, hyperventilerer og tungen hænger ud, så skal du reagere, lyder opfordringen fra Dyrenes Beskyttelse.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hold øje med om ejeren er i nærheden, ellers skal du ringe til politiet, så de kan prøve at finde ejeren. Hvis ejeren ikke kommer, eller politiet ikke tager affære, kan det blive nødvendigt at smadre en bilrude og få hunden ud.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det bedste man kan gøre ved hunde med hedeslag, er, at få dem i skygge og køl dem ned langsomt med tempereret vand på kroppen - gerne lysken, siger Jens Jokumsen til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Så hurtigt bliver din bil til en bageovn - se Dyrenes Beskyttelses vejledende skema:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Tid             Temp. ude   Skygge/Sol   Temp. i bilen&#13;
	Kl. 08.30   14 grader    Skygge           19 grader&#13;
	Kl. 09.30   18 grader    Skygge           38 grader&#13;
	Kl. 10.30   20 grader    Blandet           47 grader&#13;
	Kl. 11.15   20 grader    Sol                   58 grader&#13;
	Kl. 12.00   23 grader    Sol                   62 grader&#13;
	Kl. 13.30   22 grader    Sol                   85 grader&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Indland</category><tags><tag>Advarsler</tag><tag>Hunde</tag><tag>Dyrenes Beskyttelse</tag></tags><region/></article><article><title>Skuffede elever: Tyve løb med 384 skolemælk</title><slugline>Frække mælketyve har stjålet 96 liter mælk fra en sjællandsk folkeskole, som eleverne skulle have drukket til frokost. Nu ændrer skolen på deres mælke-procedure.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1395665111</created><changed>1395666606</changed><body>&lt;p&gt;Det var kom så lidt af et chok, da Sengeløse Skole i Høje-Tasstrup fredag morgen opdagede, at de 384 skolemælk, der skulle have slukket tørsten på skolens elever, var pist væk. Det oplyser Sengeløse Skole til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Mellem kl. 05, hvor mælkemanden afleverede 96 liter mælk ved skolens hovedindgang, og kl. 07, hvor skolens teknisk service-personale mødte, løb ukendte gerningsmænd med de 384 styk 1/4 mælkekartoner.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Advarsel: Falske indsamlere ringer til dig&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der var lidt panik, da vi så, at mælken var væk. Og da eleverne opdagede, at deres mælk var blevet stjålet, blev de selvfølgelig skuffede. Men vi kunne jo ikke gøre så meget ved det, siger teknisk service-medarbejder ved Sengeløse Skole, Kim Carstensen til Dagens.dk. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Men mange af de tørstige elever fik alligevel mælk i fredags, da skolen havde en pæn reserve.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - Altid gratis nyheder og underholdning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi havde en del mælk tilbage fra andre dage, som vi sorterede. Vi startede med at give 0-klasserne og fortsatte op i klasserne, indtil vi løb tør i 3./4. klasse, siger Kim Carstensen til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Efter den uheldige episode har skolen valgt at ændre deres mælke-procedure. Nu bliver mælkene ikke længere sat af ved skolens hovedindgang, i stedet bliver de mange liter mælk låst inde på skolen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Københavns Vestegns Politi modtager gerne oplysninger fra vidner eller andre i sagen. Henvendelse kan ske i dagtimerne på hverdage til politikommissær Ulrik Hove på telefon 7258 7524, Lokalpolitiet, eller døgnet rundt på telefon 43 86 14 48. &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Høje-Taastrup</tag><tag>Mælk</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Politiet advarer: Udenlandske fupmagere huserer på rastepladser</title><slugline>Politiet advarer med udenlandske sælgere, der henvender sig til folk på de sønderjyske rastepladser.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1395302812</created><changed>1395302812</changed><body>&lt;p&gt;Vær agtpågivende, hvis du færdes på rastepladserne langs den sønderjyske motorvej. Sådan lyder advarslen fra Syd - og Sønderjyllands Politi.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Advarslen kommer efter flere episoder den seneste tid, hvor udenlandske plattenslagere har forsøgt at fuppe sig til folks penge.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der er ikke mange af dem, der har rent mel i posen, siger vagtchef Bjørn Pedersen til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet oplyser, at fupmagerne blandt andet tigger penge til benzin og forsøger at sælge små, gule ringe.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- De henvender sig til en. Men man skal ikke lade sig narre. Og man bør holde sig væk. Det, de vil sælge, er overhovedet ikke pengene værd. Man kan undre sig over, at der er nogen, der falder i, forklarer Bjørn Pedersen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han kan ikke afvise, at de uautoriserede sælgere også kan finde på at stjæle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi har jo oplevet før, at folks opmærksomhed bliver afledt, mens bilen bliver tømt bag om ryggen på dem.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bjørn Pedersen slår fast, at der ikke er grund til at frygte at færdes på de sønderjyske rastepladser. Han opfordrer til, at man kontakter politiet, hvis man støder på de udenlandske fupmagere.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Syd- og Sønderjyllands Politi</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>74-årig mand reddede 16-årig pige fra døden</title><slugline>Det var en 74-årig mand der reddede en 16-årig pige fra døden på en jernbanebro i Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1395131531</created><changed>1395207789</changed><body>&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding efterlyste for små 14 dage siden en ældre mand, der reddede en 16-årig pige, der forsøgte at tage sit eget liv på en jernbanebro i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nu er den heltemodige mand fundet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der er tale om en 74-årig mand, fortæller Carsten Andersen, fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det var om aftenen den 4. marts, at den 74-årige mand så, at en 16-årig pige var ved at springe ud fra jernbanebroen på Jens Holms Vej og Fynsvej i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden handlede resolut og holdt fast i pigen indtil politiet nåede frem og ordensmagten fik pigen hevet ind på den rette side af rækværket.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hvorvidt den 74-årige mand skal hædres for sin handling er endnu ikke besluttet hos lokalpolitiet i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>91-årig kvinde reddede sig ud af brændende hus</title><slugline>En 91-årig kvinde reddede sig ud af et brændende rækkehus på Hybenvænget i Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394180434</created><changed>1395131062</changed><body>&lt;p&gt;En 91-årig kvinde reddede sig ud af sit brændende rækkehus, da der torsdag aften ved 21.20-tiden udbrød brand på Hybenvænget i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Branden startede i tagkonstruktionen. Hvad der har startet branden ved vi endnu ikke. Det skal vores teknikere nu finde ud af, fortæller Carsten Andersen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Læs også: Brand i rækkehus&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kolding Brandvæsen var hurtigt på stedet og fik slukket branden, der var under kontrol og stort set slukket ved 22-tiden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Der er især sket skader på den ene side af tagkonstruktionen på rækkehuset.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bliv ven med Dagens Kolding på Facebook - Altid gratis nyheder&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Se billederne nedenunder...&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Nedtrykt kvinde fundet død</title><slugline>Politiet har fundet den 71-årige kvinde, der forsvandt i går.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1394985634</created><changed>1394986068</changed><body>&lt;p&gt;71-årige Hertha Brodersen fra Esbjerg, der i går blev meldt savnet, er fundet, oplyser Syd- og Sønderjyllands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Kvinden er fundet død ved 16-tiden, mere kan jeg ikke sige, siger vagtchef ved Syd- og Sønderjyllands Polit, Jan Stockholm Andersen, til Dagens.dk&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bliv ven med Dagens.dk på Facebook - altid gratis nyheder&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;I løbet af i dag har politiet ledt efter den savnede kvinde med hunde og helikopter. Vagtchefen kan ikke oplyse, hvordan eller hvor man fandt den afdøde. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hertha Brodersen forsvandt fra sit hjem på Lyngvej i Esbjerg V i løbet af lørdagen. Ifølge politiet var kvinden i nedtrykt tilstand, da hun gik hjemmefra.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Esbjerg</tag><tag>Dødsfald</tag></tags><region/></article><article><title>Efterlysning: Flugt-knallert kører mand ned foran postkasse</title><slugline>Da en 53-årig mand ville tømme postkassen i går, blev han påkørt af en knallert, der stak af fra stedet og efterlod ham blødende.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1394708987</created><changed>1394709737</changed><body>&lt;p&gt;Sydsjællands og Lolland-Falster Politi leder efter en person, der i går aftes efterlod en blødende mand på en vej på Lolland. Det oplyser Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En 53-årig mand fik sig et grimt chok, da han i går ved 20-tiden ville tømme sin postkasse på Torebyvej i Søllested, der ligger mellem Maribo og Nakskov på Lolland. Med et blev han ramt af en knallert, som sendte ham i asfalten med et åbent benbrud.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Ups: Legetøjsslange måtte hentes af Falck&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Knallerten kørte videre uden at stoppe op.  &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der er fundet skridspor fra knallerten og blod fra den påkørte på vejbanen, fortæller vagtchef ved Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi, Søren Østervig, til Dagens.dk og tilføjer:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Et vidne har set en ældre knallert køre fra stedet. Derudover har vi ikke nogen spor i sagen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - klik her og vær med&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nu beder Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi offentligheden om hjælp til at finde personen, der kørte på knallerten. Hvis du har set noget eller ved noget om sagen, kan politiet kontaktes på tlf. 114.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 53-årige mand blev kort efter påkørslen hentet af en ambulance og blev bragt til Nykøbing Sygehus, hvor han bliver behandlet for åbent benbrud.&#13;
	 &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag/><tag>Søllested</tag><tag>Sydsjællands- og Lolland Falsters Politi</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Mand efterlyses: Ubeboet landejendom udbrændt</title><slugline>En ubeboet landejendom udbrændte onsdag aften. Politiet efterlyser en mand, der blev set umiddelbart inden branden.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394686305</created><changed>1394686332</changed><body>&lt;p&gt;Sydøstjyllands Politi efterlyser en mand efter en brand i ubeboet landejendom på Ribevej i Ødsted mellem Egtved og Vejle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Vidner observerede en mand, der gik frem og tilbage foran ejendommen. Da branden brød ud klokken 21.27 onsdag aften forsvandt denne mand fra stedet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi er interesseret i at snakke med manden om, hvad han lavede der, fortæller vagtchef hos Sydøstjyllands Politi, Hans Hoffensetz, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Branden i landejendommen var så voldsom, at den ikke stod til at redde og udbrændte.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden, der efterlyses, beskrives som cirka 30 år, 175-180 centimeter høj, almindelig af bygning, lyst hår og var iført en koksgrå dynejakke og mørke bukser.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Oplysninger i sagen kan gives til Sydøstjyllands Politi på 1-1-4.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Egtved</tag><tag>Vejle</tag><tag/></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>Dømt for 60 forhold: Solgte mobiler uden at have dem</title><slugline>En koldingenser svindlede sig til penge ved at sælge mobiltelefoner og computere, som han ikke havde. Nu er han dømt for 60 tilfælde.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394612217</created><changed>1394612217</changed><body/><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Advarsel: Med dette trick ved indbrudstyvene, om du er hjemme</title><slugline>Vær opmærksom på ændringer ved dit hus. Politiet melder om tyvebander, der sender signaler til hinanden ved hjælp af et simpelt trick, som du selv kan holde øje med.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1394548266</created><changed>1394567911</changed><body>&lt;p&gt;Det kan godt betale sig at være ekstra vågen, når man går ind og ud af sit hus. Nordsjællands Politi melder om tyvebander, der lægger pinde foran folks hoveddøre. Det oplyser Nordsjællands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dagens.dk har tidligere opfordret til, at man lægger mærke til, om der er tegnet eller sat mærker på postkassen eller husnummeret - da det kan være tegn på, at tyve holder øje med dit hjem.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;LÆS OGSÅ: Advarsel: Falske betjente banker på din dør&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;I går sendte Nordsjællands Politi en sms ud til borgerne i Veksø-området, for at advare mod indbrudstyve, som placerer pinde eller grene ved folks hjem, for at finde ud af om beboerne er hjemme eller ej.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den advarende sms kommer, efter en beboer på vejen Skibsted i Veksø ringede til politiet i går ved middagstid og fortalte, at han havde set nogle personer lægge en stor pind foran hoveddøren. Også andre huse på vejen var blevet udstyret med en pind foran døren.        &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi har set det med pindene tidligere, og vi ved, at det er, for at se om folk er hjemme. Det er et velkendt fænomen, som vi advarer mod, siger pressekoordinator ved Nordsjællands Politi, Henrik Suhr, til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nordsjællands Politi opfordrer til, at man er særlig opmærksom på pinde og grene foran hoveddøren, og at man kontakter politiet på 114, hvis man observerer noget mistænkeligt. Henrik Suhr fortæller, at der ham bekendt ikke har været indbrud i disse dage i området ved Skibsted i Veksø.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - klik her og vær med&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nordsjællands Politi har en sms-tjeneste, som lokale borgere kan tilmelde sig og modtage sms'er om, hvad man skal være opmærksom på.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi har et godt samarbejde. Borgerne er vores øjne ude i samfundet, og så skal vi nok fange barylerne, siger Henrik Suhr til Dagens.dk.   &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Veksø</tag><tag>Indbrud</tag><tag>Nordsjællands Politi</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Lånte "nødstedt" tysk bilist 1.500 kroner</title><slugline>En dansk bilist hævede mandag eftermiddag 1.500 kroner til en tysk bilist, der forklarede, at han havde mistet pung og penge.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394525690</created><changed>1394527640</changed><body>&lt;p&gt;En mandlig tysk bilist stod mandag ved 16-tiden og fægtede med armene på tilkørselsrampen fra Esbjergmotorvejen mod E45 i sydgående retning.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En mand stoppede og tyskeren forklarede, at han havde mistet sin pung og sine penge, da han var på vej sydpå.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den danske bilist indvilligede i, at køre til en hæveautomat og hæve 1.500 kroner til den tyske mand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- De aftalte, at de skulle ringes ved, hvordan pengene skulle betales tilbage - hvilket nok ikke sker, fortæller Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han opfordrer folk til at bruge sin sunde fornuft.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Advarsel: Sæsonen starter for falske asfaltarbejdere</title><slugline>Sæsonen for falske asfaltarbejdere er så småt gået i gang. En husejer i Kolding måtte mandag have hjælp fra politiet for at få svindlerne fjernet.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394524984</created><changed>1394527594</changed><body>&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding advarer nu mod falske asfaltarbejdere.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Sæsonen er startet nu, fortæller Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En husejer på Plovfuren i Kolding fik i sidste uge et godt tilbud fra nogle falske asfaltarbejdere. Og mandag ved 17.30-tiden troppede de så op og ville starte arbejdet i husejerens indkørsel.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Men her var prisen steget betragteligt. Det ville husejeren ikke betale og bad dem om at forsvinde. Men det ville de ikke, forklarer Poul Steffensen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Husejeren ringede efter politiet, der sendte en patrulje til stedet. Fire mænd blev bortvist fra stedet. Der var tale om to fra England og to fra Rumænien.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding advarer derfor mod disse falske asfaltarbejdere.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- En ting man kan være sikker på er at prisen stiger og vi har eksempler på, at nogle har mistet over 100.000 kroner. Disse asfaltarbejdere gør ikke arbejdet færdigt og forsvinder på et tidspunkt, advarer Poul Steffensen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Husejeren på Plovfuren i Kolding havde efter politiets oplysninger ikke nået at betale penge til svindlerne.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Efterlyser flugtbilist i champagnefarvet Peugeot</title><slugline>En bilist i en champagnefarvet Peugeot 207 stak mandag morgen af fra et færdselsuheld i Kolding. Politiet efterlyser føreren og bilen.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394527302</created><changed>1394527570</changed><body>&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding efterlyser en flugtbilist, der mandag kort før klokken 8 stak af fra et færdselsuheld i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Uheldet skete ved Kolding Sygehus på Skovvangen, hvor en bilist svingede ind foran en anden bilist og påkørte den.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ingen personer kom til skade, men der skete materielle skader, oplyser Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet efterlyser en champagnefarvet peugeot 207, der formentlig har skader i fronten.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Er der nogen der kender en, der har en champagnefarvet Peugeot 207 med skader i fronten, hører vi gerne nærmere på 1-1-4, slutter Poul Steffensen.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region/></article><article><title>Havde 58 gram hash i lommen: 26-årige kørte direkte ind i lygtepæl</title><slugline>En yngre mand havde ikke nøjedes med at have hashen i lommen, da han i aftes kørte galt i Nykøbing Falster.</slugline><byline>Ann Katrine Warren</byline><created>1394525083</created><changed>1394525089</changed><body>&lt;p&gt;En 26-årig mand fra Nykøbing Falster blev mandag klokken 22.12 anholdt på Kringelborg Alle i Nykøbing, efter han var kørt galt.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Forinden havde et vidne set den 26-årige nedlægge en lygtepæl med bilen i krydset ved Vesterskovvej og Østre Allé. Det skriver Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi oplyser, at man vurderer, at den unge mand var påvirket af stoffer. Hvilket måske ikke er så underligt, da man også fandt 58,5 gram hash i mandens lommer, da man visiterede ham .&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 26-årige blev derfor sigtet for kørsel i påvirket tilstand og for overtrædelse af lov om euforiserende stoffer.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Nykøbing Falster</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Video: Nyrenoveret gård brændte</title><slugline>En nyrenoveret trelænget gård i Ørsted på Fyn brændte mandag aften. Den ene længe udbrændte.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394514655</created><changed>1394515591</changed><body>&lt;p&gt;Mandag aften gik der ild i en trelænget gård på Præstegyden i Ørsted ved Glamsbjerg.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Flammerne havde fat i tagkonstruktionen, men brandvæsnet fik hurtigt kontrol over branden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Men den ene længe udbrændte, fortæller vagtchef hos Fyns Politi, Kim Munksgaard, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bliv ven med Dagens Fyn på Facebook - Altid gratis nyheder&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han tilføjer, at det var rigtigt ærgerligt for beboerne på gården:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Gården var netop blev renoveret, siger han.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Branden startede på en altan på førstesalen, men hvad der har startet branden vides endnu ikke.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Derfor skal politiets teknikere nu undersøge branden nærmere.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Glamsbjerg</tag></tags><region>Fyn</region></article><article><title>Ubeboet gård stod i flammer og nedbrændte</title><slugline>Brandvæsnet lod en gård nedbrænde under kontrollerede forhold natten til søndag.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394357193</created><changed>1394448121</changed><body>&lt;p&gt;En ubeboet gård på Møsvråvej nær Almind, nord for Kolding, brød natten til søndag i brand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Flammerne havde så godt fat, da Kolding Brandvæsen nåede frem, at gården ikke stod til at redde. Gården fik lov til at nedbrænde under kontrollerede forhold.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Møsvråvej var spærret i et par timer, da politiet mente, at det var farligt for andre at komme i nærheden af den brændende gård.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Branden brød ud ved 2.30-tiden. Brandårsagen er endnu ukendt og skal undersøges nærmere.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;OPDATERING 10. marts&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding oplyser mandag til dagens.dk, at branden undersøges nærmere, da det ikke kan afvises, at den var påsat.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region/></article><article><title>Indstillet til dusør: Nabo redder alvorligt forbrændt mand fra rækkehusbrand</title><slugline>En 60-årig mand fra Varde blev lørdag overført til Rigshospitalet med svære forbrændinger.</slugline><byline>Ann Katrine Warren</byline><created>1394351239</created><changed>1394355203</changed><body>&lt;p&gt;En 60-årig mand fra Sønderhaven i Varde er overført til Rigshospitalets brandsårsafdeling med alvorlige forbrændinger. Lørdag blev han reddet ud af sit brændende rækkehus, da en nabo pludselig opdager at noget er galt. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 60-årig mand blev alvorligt forbrændt på store dele af kroppen og var i livsfare. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi har intet hørt fra hospitalet her til morgen. Og i denne sag må intet nyt betegnes som godt nyt, siger vagtchef Bjørn Pedersen til Dagens.dk søndag morgen. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det var en 52-årig nabo, der sad og spiste med sin kone, som opdagede, at det røg fra huset ved siden af. Den 52-årige mand handlede herefter resolut.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han løber derover, og der kan han se den 60-årige mand ligge på gulvet. Så han knuser en rude, løber derind og trækker ham ud af huset, fortalte vagtchef Erik Lindholdt lørdag aften.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nogle forbipasserende knallertkørere stødte til og hjalp med at få den 60-årige mand over i nabohuset.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nabo-parret ydede livreddende førstehjælp. Ifølge politiet er det takket være parret, at den 60-åriges liv blev reddet i første omgang.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet har besluttet at indstille den 52-årige mand til en dusør.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Søndag morgen er det fortsat uklart, hvordan branden startede. Mistanken retter sig mod en brødrister, men politiet skal undersøge sagen nærmere. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Varde</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>Reddet af nabo: Mand alvorligt forbrændt i rækkehusbrand</title><slugline>En 60-årig mand fra Varde er overført til Rigshospitalet med svære forbrændinger.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394308428</created><changed>1394351268</changed><body>&lt;p&gt;En 60-årig mand fra Sønderhaven i Varde er overført til Rigshospitalets brandsårsafdeling med alvorlige forbrændinger. Lørdag aften blev han reddet ud af sit brændende rækkehus.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Alarmcentralen fik opkaldet klokken 17.12. Det oplyser Syd - og Sønderjyllands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Naboen - en 52-årig mand - sidder med sin kone og spiser. De kan pludselig se, at der er røg fra huset ved siden af, siger vagtchef Erik Lindholdt.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 52-årige mand handlede herefter resolut.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han løber derover, og der kan han se den 60-årige mand ligge på gulvet. Så han knuser en rude, løber derind og trækker ham ud af huset, fortæller Erik Lindholdt.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Vagtchefen oplyser, at nogle forbipasserende knallertkørere stødte til og hjalp med at få den 60-årige mand over i nabohuset.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nabo-parret ydede livreddende førstehjælp. Ifølge politiet er det takket være parret, at den 60-åriges liv blev reddet i første omgang.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Erik Lindholdt oplyser, at mandens skader er alvorlige.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han er forbrændt på store dele af kroppen. Det er ikke godt. Men vi kan ikke sige noget om hans tilstand i øjeblikket.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet har besluttet at indstille den 52-årige mand til en dusør.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Varde</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>Fem-årig dreng forsvundet på Fyn</title><slugline>En fem-årig dreng er fredag formiddag gået fra sit hjem i Særslev.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394192139</created><changed>1394221278</changed><body>&lt;p&gt;Politiet på Fyn efterlyser fem-årige Luca. Drengen er fredag formiddag gået fra hjemmet på Kirkevej i Særslev ved Søndersø.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det er sket i tidsrummet mellem klokken 09.00 og 11.30, oplyser Fyns Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han bliver passet af sin storesøster. Hun var faldet i søvn, og så har han så set sit snit til at gå. Han er ikke så gammel, så han skulle nok lige ud og se, hvordan verden ser ud, siger vagtchef Erik Skov til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han oplyser, at politiet lige nu fokuserer eftersøgningen omkring drengens bopæl og de omkringliggende områder.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - klik her og vær med&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Luca beskrives som cirka 110 centimeter høj og almindelig af bygning.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han har kort lyst hår, mørke øjenbryn og er formentlig iført turkis bluse og mørke jeans. &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Søndersø</tag></tags><region>Fyn</region></article><article><title>Deprimeret mand fundet i god behold</title><slugline>En 39-årig mand, som torsdag aften blev efterlyst af politiet, er fredag eftermiddag fundet i god behold.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394200698</created><changed>1394200698</changed><body>&lt;p&gt;Sydsjællands - og Lolland Falsters Politi afblæser efterlysningen af den 39-årige mand fra næstved, som torsdag aften forlod sit hjem i nedtrykt tilstand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden er fredag eftermiddag fundet, oplyser politiet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Grundet mandens tilstand var både familien og politiet bekymrede for, hvad der var hændt den 39-årige.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hele fredagen har politiet ledt efter manden, som kørte hjemmefra i sin BMW.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Takket flere oplysninger fra offentligheden blev manden fundet i god behold.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Næstved</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Efterlyst dreng fundet i god behold</title><slugline>En fem-årig dreng, der fredag formiddag blev efterlyst af politiet, er for kort tid siden fundet i god behold.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394193180</created><changed>1394193753</changed><body>&lt;p&gt;Den fem-årige Luca, som fredag blev efterlyst af politiet, er fundet igen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Drengen blev fundet i hjemmet - sovende under et tæppe. Det oplyser Fyns Politi på Twitter.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet og familien frygtede, at Luca var gået hjemmefra i et uopmærksomt øjeblik.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Derfor blev en eftersøgning omkring bopælen og i nærområdet iværksat.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Helt så galt viste det sig dog ikke at være. Drengen er i god behold, oplyser politiet.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Søndersø</tag></tags><region>Fyn</region></article><article><title>Påvirket 26-årig mand kørte ind i et træ</title><slugline>En 26-årig påvirket mand kørte natten til fredag galt i Kolding. Han mistede herredømmet og endte i et træ. Nu er han sigtet i sagen.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394179341</created><changed>1394182383</changed><body>&lt;p&gt;En 26-årig mand fra Bjert blev natten til fredag anholdt og blandt andet sigtet for spirituskørsel.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kort før klokken 2 mistede manden herredømmet over sin bil på Jens Holms Vej - lige over for Godset. Han kørte over en kantsten og ind i et træ.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Manden stak af, men et vidne ringede efter politiet. Vi var hurtigt på stedet og kort efter blev den 26-årige mand anholdt. Vi fandt ham bag Godset, fortæller Carsten Andersen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det viste sig, at manden var påvirket af både spiritus og stoffer. Han var desuden i forvejen frakendt kørekortet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nu venter der flere sigtelser, blandt andet spirituskørsel og kørsel uden førerret.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region/></article><article><title>Knivrøver truede sig til byttepenge</title><slugline>Politiet efterlyser gerningsmanden til et væbnet røveri i Ringsted natten til fredag.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394181155</created><changed>1394181309</changed><body>&lt;p&gt;En maskeret røver bevæbnet med en cirka 20 centimeter lang køkkenkniv slog i nat til mod tankstationen F24 på Køgevej i Ringsted. Udbyttet blev forretningens byttepenge.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Alarmen gik klokken 00.03. Det oplyser Midt - og Vestsjællands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ved lukketid kom røveren ind i butikken. Han forlangte penge samtidig med, at han truede ekspedienten med kniven.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Røveren fik vist et tomt kasseapparat, men gentog sit krav om penge.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Herefter fik han udleveret byttepenge i form af både sedler og mønter. Pengene blev lagt i en medbragt Aldi-pose.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Røveren stak af til fods og forsvandt tværs over Køgevej videre ad Prinsensvej mod nord.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi var ude og kigge efter manden. Blandt andet med hjælp fra vores firbende venner. Desværre kastede det ikke noget af sig, siger kommunikationsmedarbejder ved Midt - og Vestsjællands Politi, Martin Bjerregaard, til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Fredag leder politiet videre efter gerningsmanden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi skal se på, om der er video og billeder fra tankstationen, vi kan bruge. Og så skal vi undersøge, om der er match i nogle af de tekniske spor, vi sikrede i nat, fortæller Martin Bjerregaard.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ekspedienten beskriver røveren som en mand af dansk udseende.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han er 20 til 30 år, 180-185 centimeter høj og almindelig af bygning. Under røveriet var han iført sort halsedisse som maskering for ansigtet, mørk jakke med hætte, blå cowboybukser og sorte kondisko af mærket Nike&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Gerningsmanden talte dansk under røveriet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ekspedienten led ikke fysisk overlast i forbindelse med røveriet, oplyser politiet.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Ringsted</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Politiet efterlyser deprimeret mand</title><slugline>En 39-årig mand kørte torsdag aften hjemmefra i sin bil. Siden har ingen set ham.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394179557</created><changed>1394179586</changed><body>&lt;p&gt;Sydsjællands - og Lolland Falsters Politi efterlyser en 39-årig mand fra Næstved. Han har været forsvundet siden torsdag aften, hvor han forlod sit hjem i nedtrykt tilstand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han har brug for hjælp. Og familien er bekymret. Vi ved ikke, hvor han er. Men vi formoder, at han befinder sig et sted på Sydsjælland, siger vagtchef Anders Mikkelsen til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet har endnu ikke noget signalement klar af manden. Men det oplyser, at han kørte hjemmefra i en bordeauxfarvet BMW 5'er med registreringsnummeret AH37897.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi er selvfølgelig ude og kigge efter ham relevante steder. Men det er et stort geografisk område. Derfor har vi brug for hjælp, forklarer Anders Mikkelsen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet kan kontaktes på telefon 114.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Næstved</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Brand i rækkehus</title><slugline>Ingen mennesker kom til noget til, da der torsdag aften udbrød brand i et rækkehus i Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394139666</created><changed>1394178568</changed><body>&lt;p&gt;Der udbrød torsdag aften ved 21.20-tiden brand i et rækkehus på Hybenvænget i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Der var frygt for, at der var menneskeliv i fare, men heldigvis kom ingen person til skade, fortæller vagtchef Jesper Duus hos Sydøstjyllands Politi til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Branden var hurtigt under kontrol og slukket.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En ældre kvinde var ude af huset inden brandvæsnet nåede frem.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Branden startede i følge politiet i tagetagen. Brandårsagen er endnu ukendt.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Se billederne nedenunder...&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region/></article><article><title>Stor politiaktion foran fynsk værtshus</title><slugline>Uniformerede betjente og hundefolk er lige nu til stede ved et værtshus i Aarup.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394094781</created><changed>1394111224</changed><body>&lt;p&gt;Torsdag morgen er politiet massivt til stede ved værtshuset Humlehytten i Aarup ved Assens.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Et område foran værtshuset er spærret af. Flere patruljer, hundefolk og uniformerede betjente er på stedet, oplyser Fyns Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Vagtchef Kenneth Taanquist bekræfter aktionen over for Dagens.dk og oplyser, at der er tale om 'en voldssag'.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han ønsker ikke at oplyse yderligere og henviser til Fyns Politi i Assens.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ifølge Fyens.dk er politiets hundefolk i færd med en afsøgning på jorden og asfalten foran værtshuset.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Aarup</tag></tags><region>Fyn</region></article><article><title>Voldsmand på fri fod: Mand gennemsmadret med jernrør</title><slugline>En 47-årig mand blev i de tidlige morgentimer udsat for grov vold på et værtshus i Aarup på Fyn.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394102830</created><changed>1394103114</changed><body>&lt;p&gt;En 47-årig mand er bragt på Odense Universitetshospital, hvor han lige nu er på operationsbordet. Tidlig torsdag morgen var han udsat var brutal vold på værtshuset Humlehytten i Bredgade i Aarup ved Assens.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Overfaldet skete mellem klokken 04.00 og 05.25. Det oplyser Fyns Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Den 47-årige bliver overfaldet, da han går ind på værtshuset. Det sker faktisk i selve indgangspartiet. To mænd overdænger ham med slag med jernstænger. Slagsmålet fortsætter også uden for værtshuset, siger fungerende leder af Fyns Politi i Assens, Finn Wegner, til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Overfaldet var så voldsomt, at ofret har pådraget sig et brud på kæben, mistede tænder og flere store flænger i hovedbunden. Han er ikke i livsfare.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- De er i gang med at operere ham nu, oplyser Finn Wegner.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kort efter overfaldet kunne politiet anholde en 25-årig lokal mand. Den anden gerningsmand er fortsat på fri fod.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;I timerne efter overfaldet var flere patruljer, uniformerede betjente og hundefolk til stede i området omkring værtshuset.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi ledte efter de to jernstænger. Desværre havde vi ikke held til at finde dem. Vi skulle også have overblik over gerningsstedet, forklarer Finn Wegner.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet kender endnu ikke motivet til overfaldet. Jagten er nu gået ind på gerningsmand nummer to.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi er i gang med at tjekke forskellige adresser. Vi har en formodning om, hvem han er.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 25-årige skal formentlig fremstilles i grundlovsforhør fredag.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Aarup</tag></tags><region>Fyn</region></article><article><title>Efterlyser ældre mand: Reddede 16-årig pige fra døden</title><slugline>Lokalpolitiet i Kolding efterlyser en cirka 60-årig mand, der tirsdag formiddag reddede en 16-årig pige fra et selvmordsforsøg.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394100148</created><changed>1394100955</changed><body>&lt;p&gt;En ældre mand reddede tirsdag kort efter klokken 11 en 16-årig pige fra døden, da han holdt fast i hendes jakke. Pigen forsøgte at springe ud fra jernbanebroen ved Jens Holms Vej og Fynsvej i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Lokalpolitiet i Kolding efterlyser nu redningsmanden:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han reddede jo pigens liv, så vi vil gerne tale med ham, fortæller Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden forsvandt, da politiet ankom og fik pigen hevet ind på den rigtige side af rækværket. Da der holdt en bil nær stedet, troede betjentene, at manden var i denne bil. Men det viste sig, at det var en helt anden person. Derfor efterlyses manden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet beskriver manden som cirka 60 år.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Bøjer i vandet gav falsk alarm: Forsvundne fiskere savnes fortsat</title><slugline>Ligene af to forsvundne fiskere er alligevel ikke fundet ved Hjelm Bugt på Møn.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1394030530</created><changed>1394030855</changed><body>&lt;p&gt;Politiet rykkede onsdag eftermiddag ved 13.15-tiden ud til Hjelm Bugt øst for Hårbølle Havn på Møn. Meldingen lød på, at en borger havde fundet ligene af de to savnede fiskere, som har været forsvundet siden lørdag.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Men det var tale om falsk alarm. Det oplyser Sydsjællands - og Lolland Falsters Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Da vi får sat en båd i vandet og sejler derud, kan vi konstatere, at der er tale om to bøjer, der var indhyllet i ålegræs, siger vagtchef Stefan Jensen til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Nyheden om, at de to lig var fundet, nåede også pressen, før politiet kunne nå at bekræfte historien.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det var ikke noget, der kom fra os. Men vi bebrejder dem ikke noget. Som vores patrulje på stedet har forklaret det, så kunne det sagtens ligne to personer i vandet, forklarer Stefan Jensen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Mændene forsvandt under en fisketur lørdag i tæt tåge i farvandet syd for Falster.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Begge er 50 år. De kommer fra henholdsvis Falster og Sydsjælland.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ved 20-tiden lørdag deltog flere fartøjer i eftersøgningen af mændene, men efter seks timer var der fortsat intet spor af de to mænd.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Jollen blev fundet på en fiskeplads i en afstand af cirka 10 kilometer fra kysten.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Mændene var sejlet ud fra Hesnæs og havde planlagt at returnere om eftermiddagen lørdag.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Eftersøgningen fortsætter, oplyser politiet.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Falster</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>Dusør udloves i guldsmedekup</title><slugline>Der udloves nu en dusør på 25.000 kroner til den, der kan oplyse, hvor guldsmykkerne fra et røveri i Kolding befinder sig.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394009792</created><changed>1394009893</changed><body>&lt;p&gt;Lykkes Guld og Sølv i Jernbanegade i Kolding var ved 12-tiden den 25. november sidste år udsat for røveri.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Udbyttet, der er guldsmykker for et anseeligt beløb, er endnu ikke fundet. Derfor udlover guldsmedeforretningens forsikringsselskab nu en dusør på 25.000 til den, der kan komme med oplysninger om, hvor smykkerne er. Det oplyser Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bliv ven med Dagens Kolding på Facebook - Altid gratis nyheder&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En mand er varetægtsfængslet i sagen, mens en medgerningsmand fortsat er på fri fod.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;To mænd gik ved 12-tiden den 25. november ind i butikken og truede personalet med en pistol og fik udleveret smykker.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Læs også: Røveri mod guldsmedeforretning&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Har du oplysninger i sagen kan du kontakte nærmeste politi eller lokalpolitiet i Kolding på 1-1-4.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>To Bandidos-rockere skabte ballade i gågaden</title><slugline>To Bandidos-rockere skabte tirsdag aften ballade i gågaden i Kolding. Den ene af mændene slog en tilfældig kvinde, der passerede dem.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1394008084</created><changed>1394008500</changed><body>&lt;p&gt;To fuldbyrdede medlemmer af rockerklubben Bandidos skabte tirsdag aften uro og ballade i gågaden i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det startede ved 21.20-tiden, da de to mænd på henholdsvis 34 og 35 år stod og tissede et sted i Østergade. I følge politiet var de påvirket af alkohol og muligvis også euforiserende stoffer.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Mens de tissede kom fire personer gående forbi - deriblandt en kvinde. Det fik den 34-årige mand til at råbe efter hende - blandt andet luder. Den 35-årige fik sin besørgelse gjort færdig og han løb hen og tog fat i kvinden, og stak hende med knyttet hånd nogle slag på siden af hovedet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bliv ven med Dagens Kolding på Facebook - Altid gratis nyheder&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet blev alarmeret og kom hurtigt til stedet med en patrulje.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De to Bandidos-rockere havde fortsat en truende adfærd - også over for politiet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Den 35-årige mand truede med at nakke den ene af betjentene, fortæller Poul Steffensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Mændene blev anholdt. Under optøjerne kom også en tilfældig bil kørende forbi i Klostergade.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Den ene af mændene sprang op på bilen og slog en knytnæve ind i frontruden, så den blev smadret, forklarer Poul Steffensen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han kom ned af bilen igen og stak føreren af bilen 1.500 kroner. Og så var sagen med bilisten afgjort.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Men der sker flere ting. I det samme kom en knallert nærmest flyvende ad Klostergade.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det var en ulovlig knallert, der kom i meget høj fart. Den væltede og rutsjede hen mod betjentene, siger Poul Steffensen til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Og her sluttede urolighederne.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De to mænd på 34 og 35 år fremstilles muligvis senere i dag i grundlovsforhør, sigtet for blandt andet trusler på livet og vold.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>55-årig mand ville ikke bortvises: Spyttede vagt i ansigtet</title><slugline>En vagt blev i weekenden spyttet i ansigtet af en 55-årig mand, der skulle bortvises fra Føtex i Helligkorsgade.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393838864</created><changed>1393879879</changed><body>&lt;p&gt;En 55-årig mand hidsede sig i weekenden op, da en vagt ville bortvise ham fra Føtex i Helligkorsgade i Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Manden spyttede vagten i ansigtet, fortæller Rune Jensen fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det kostede den 55-årige mand en sigtelse for vold.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Skolebus og varebil ramte hinanden: Tre personer på sygehuset</title><slugline>Tre personer blev kørt til tjek på Kolding Sygehus efter en skolebus og en varebil kørte sammen på Hylkedalvej nær Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393857718</created><changed>1393857735</changed><body>&lt;p&gt;En skolebus og en varebil kørte mandag eftermiddag sammen på Hylkedalvej mellem Tandholtvej og Gelballevej ved Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Uheldet skete ved 13.40-tiden og strækningen måtte lukkes i omkring halvanden time. Det fortæller vagtchef hos Sydøstjyllands Politi, Svend Pedersen, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Buschaufføren samt to elever blev kørt til tjek på Kolding Sygehus, men der skete ingen alvorlige personskader ved uheldet, oplyser politiet.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Livløs mand fundet i vandløb</title><slugline>En mand er bragt til hospitalet, efter han lå bevidstløs i vandkanten ved et grønt område i Vordingborg. Det var mandens hund, der alarmerede forbipasserende.</slugline><byline>Sol Stoffregen</byline><created>1393844837</created><changed>1393849543</changed><body>&lt;p&gt;I disse minutter kæmper lægerne for at redde en mand, der til formiddag endte i et vandløb i Vordingborg. Det oplyser vagtchefen ved Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Flere medier har ellers oplyst, at manden skulle være afgået ved døden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Lidt over kl. 09 opdagede et ægtepar, der var ude at gå en tur, ved Trellemarksvej i Vordingborg, at der stod en hund og gøede ved et vandløb. Da parret kom tættere på, kunne de se, at der lå en livløs mand i vandet. Politiet blev alarmeret, og ambulancer kom til stedet. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Følg Dagens.dk på Facebook - klik her og vær med&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Manden er ikke erklæret død, og de pårørende er ikke underrettet. Han er kørt på sygehuset, hvor de stadig arbejder med at genoplive ham, siger vagtchefen ved Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi, Ove Christoffersen, til Dagens.dk.   &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Over Christoffersen oplyser, at manden er uidentificeret, men at man regner med, at der er tale om en person fra nærområdet. Den gøende hund menes at være den bevidstløse mands.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Der er stejle skråninger ned til vandløbet, hvor manden blev fundet, og derfor formoder politiet, at manden kan være gledet.   &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Vordingborg</tag></tags><region>Sjælland</region></article><article><title>25-årig kvinde rullede rundt på taget</title><slugline>En 25-årig kvinde kørte lørdag aften galt ved motorvejsudfletningen ved Kolding mod Vejle og Fredericia. Bilen rullede rundt og endte i et skilt.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393753589</created><changed>1393755231</changed><body>&lt;p&gt;Der skete lørdag aften et færdselsuheld på motorvej E45 ved udfletningen nær Kolding mod Vejle og Fredericia.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En 25-årig kvinde fra Sønderborg kørte i 4. vognbane, da en ukendt bilist kom kørende i 3. vognbane og kørte højre om kvinden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Kvinden mistede af ukendte årsager herredømmet, bilen rullede rundt og endte i et vejskilt, fortæller vagtchefen til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;I følge politiet slap den 25-årige kvinde uskadt, men måtte på sygehuset til behandling for chok.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi kan ikke vide om den ukendte bilist har observeret uheldet, men hvis det er tilfældet, så hører vi naturligvis gerne fra føreren af bilen, slutter vagtchefen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han tilføjer, at der ikke behøver at forelægge nogen forseelse bag uheldet.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Advarsel: Pas på tricktyve</title><slugline>En kvinde og en lille pige lykkedes lørdag med, at stjæle penge fra en 78-årig mand ved Netto i Christiansfeld.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393752101</created><changed>1393753685</changed><body>&lt;p&gt;Sydøstjyllands Politi advarer mod tricktyve efter en 78-årig mand fik stjålet penge ved Netto i Christiansfeld.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden kom kørende på en el-scooter, da en kvinde og en lille pige tog kontakt til manden. Kvinden havde en 10-krone i hånden og manden troede, at han havde tabt den. Han tog 10-kronen og puttede den i sin pung.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Da han kom hjem opdagede han, at der manglede omkring 950 kroner, fortæller vagtchefen hos Sydøstjyllands Politi til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Vagtchefen advarer derfor mod tricktyve.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden beskrives som 35-40 år, 155-160 centimeter høj, mørk i huden og talte udenlandsk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Oplysninger i sagen kan gives til Sydøstjyllands Politi på 1-1-4.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Christiansfeld</tag><tag>Kolding</tag></tags><region>Sydjylland</region></article><article><title>57-årig mand gik langs motorvejen for at handle ind i Lidl</title><slugline>En 57-årig finsk mand blev i flere omgange set gå langs motorvejen ved Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393690158</created><changed>1393690308</changed><body>&lt;p&gt;Sydøstjyllands Politi fik lørdag formiddag flere opringninger fra bilister på motorvejen ved Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Ved 10.45-tiden indløb der flere anmeldelser om, at en ældre mand gik i nødsporet på motorvejen nær Kolding. Vi kørte strækningen igennem flere gange, uden at finde en mand, fortæller vagtchef Lars Chr. Thomsen, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Klokken 12.50 fik politiet atter anmeldelser om, at en mand gik langs motorvejen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Denne gang fik vi fat i manden, der er en 57-årig mand fra Finland, siger Lars Chr. Thomsen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden forklarede ordensmagten, at han var gået fra en rasteplads til Lidl for at handle ind. Derefter var han gået samme vej tilbage.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi forklarede manden, at han ikke måtte gå derude på motorvejen og gav en formaning om, at han skulle køre fra rastepladsen, slutter vagtchefen.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>To sigtet for grum mishandling: Her er kattedræbernes forklaring</title><slugline>Politiet har sigtet to personer i sagen om den sorte kat, som blev fundet mishandlet til døde ved Gudenåen.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1393596502</created><changed>1393609610</changed><body>&lt;p&gt;Et ungt par fra Østjylland er sigtet i sagen om en kat, der blev fundet mishandlet til døde ved Gudenåen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det bekræftet politiet over for Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dyrenes Beskyttelse oplyser, at det er kattens ejere, der står bag mishandlingen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- De har forklaret, at katten kom hjem med et brækket ben. Og i stedet for at tage den til dyrlægen for at få den aflivet, valgte de at drukne den. Det er en klokkeklar overtrædelse af loven, siger kommunikationschef ved Dyrenes Beskyttelse, Tina Engberg, til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Katten blev fundet fredag den 14. februar af en hundelufter tæt ved Gudenåen ved Kjællinghøl øst for Bjerringbro.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;SE OGSÅ: Hvem bandt denne kats ben sammen og smed den i Gudenåen?&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En obduktion foretaget af en praktiserende dyrlæge slår fast, at kattens sidste tid har været smertefuld, og at den sandsynligvis er død ved drukning efter at være blevet pakket ind i en pose og smidt i vandet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Forinden fik den stripset benene stramt sammen parvis på ryggen - modsat bevægelsesretningen - hvilket har forårsaget flere brud.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Jeg kan slet ikke finde ord. Det er en kat, man har kælet med, og så ender man med at behandle den på den måde, konstaterer Tina Engberg.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;SE OGSÅ: Sådan blev katten fra Gudenåen mishandlet til døde&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Politiet fandt frem til det unge par via et tip fra offentligheden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dyrenes Beskyttelse havde udlovet en dusør på 27.500 kroner til den, der kunne bidrage med oplysninger, der kan føre til den eller de ansvarlige.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dusøren består af 5000 kroner fra Dyrenes Beskyttelse. Derudover har en privat indsamling rejst omkring 5000 kroner. Resten er fra private bidragsydere, som har givet tilsagn via email.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;I Danmark er det lovligt selv at aflive sine dyr. Men, når der er tale om større dyr - eksempelvis hunde og katte - må aflivning kun foretages af fagfolk og personer, der har jagttegn eller på anden vis er uddannet til aflivning.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag/><tag>Gudenåen</tag><tag>Bjerringbro</tag></tags><region>MidtVest</region></article><article><title>Mand amok i bus: Chauffør sendt på hospitalet</title><slugline>En 38-årig mand er sigtet for vold mod tjenestemand og mod en kvinde.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1393580451</created><changed>1393582483</changed><body>&lt;p&gt;En 38-årig mand gik fredag morgen amok i en bus på Boulevarden i Aalborg. Buschaufføren er kørt på hospitalet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det oplyser Nordjyllands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dramaet udspillede sig i bybus linje 11, efter den 38-årige var steget på klokken 06.20.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Manden, der var påvirket af narko eller spiritus, nægtede at betale. Derfor ville chaufføren ikke tage ham med.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han ryger i clinch med chaufføren og vil efterfølgende ikke forlade bussen. Andre passagerer blander sig, og pludselig skubber han en kvinde omkuld og sætter sig på hende, fortæller vagtchef Poul Badsberg til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Chaufføren - en 60-årig mand - kom kvinden til undsætning.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Manden skubber så chaufføren omkuld. Chaufføren slår ryggen, da han rammer fortovet. Derfor er han kørt til tjek på sygehuset, siger vagtchefen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Flere passagerer havde ringet efter politiet, som kort efter kunne anholde den 38-årige mand.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden nåede at forlade stedet, før politiet ankom.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Men vi ved, hvem hun er, så hende skal vi også lige have talt med, forklarer Poul Badsbjerg.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Den 38-årige er nu sigtet for vold mod tjenestemand og mod kvinden.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Aalborg</tag></tags><region>Nordjylland</region></article><article><title>TV Kolding går nye tider i møde</title><slugline>TV Kolding bliver reklamefinansieret, fordi Kulturstyrelsen ikke gav stationen en ny sendetilladelse, hvor der kan sendes på "Kanal Syd".</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393509476</created><changed>1393519352</changed><body/><category>Indland</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Se billederne: Brand i hus - ældre mand behandlet</title><slugline>Brandvæsnet fik sent onsdag aften slukket en brand i et hus i Hjarup mellem Vamdrup og Kolding.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393450908</created><changed>1393487541</changed><body>&lt;p&gt;Der udbrød sent onsdag aften brand i et hus på Hjarup Byvej 33 i Hjarup mellem Vamdrup og Kolding.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ved 21.50-tiden blev Kolding Brandvæsen, station Vamdrup, kaldt til branden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Se billederne: Ældre mand på sygehuset efter brand&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Hvad der havde været brand i, ville indsatsleder hos Kolding Brandvæsen, Ronni Petersen, ikke fortælle til dagens.dk's udsendte medarbejder. Heller ikke om skadernes omfang. Han bekræftede dog, at der havde været ild i huset.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En ældre mand - formentlig en beboer - fik iltmaske på, mens han sad på fortovet. Han blev senere behandlet i en tilkaldt ambulance.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De nærmere omstændigheder om branden, undersøger dagens.dk torsdag.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Se billederne nedenunder...&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag><tag>Vamdrup</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Politiet efterlyser flugtbilist</title><slugline>Østjyllands Politi leder efter en mandlig bilist, som tirsdag aften ramte en cyklist i Aarhus.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1393422040</created><changed>1393422040</changed><body>&lt;p&gt;En 25-årig kvinde måtte en tur i asfalten, da hun tirsdag aften omkring klokken 21.50 blev ramt af en venstresvingende bilist i krydset ved Søren Frichs Vej og Vestre Ringgade i Aarhus.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bilisten valgte dog at køre videre, selvom kvinden var væltet af cyklen, oplyser Østjyllands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden har, ifølge politiet, opfattelsen af, at hun fik øjenkontakt med bilisten, mens hun lå på vejen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Så den bilist vil vi rigtig gerne have en snak med, siger vagtchef Per Bennekov til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Føreren af bilen beskrives som en mand mellem 30 og 50 år.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Bilen var sort og havde et registreringsnummer, der begyndte med VS.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Kvinden slap med knubs.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Aarhus</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Ups: Mekaniker smadrede Corvette under prøvetur</title><slugline>Tirsdag aften kom en ung nordjysk mand galt af sted, da han skulle teste en dyr bil, han netop havde ordnet.</slugline><byline>Ann Katrine Warren</byline><created>1393409831</created><changed>1393409831</changed><body>&lt;p&gt;Det gik ikke helt som planlagt, da en 22-årige nordjyde tirsdag aften var ude og testkøre en Corvette.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Han er mekaniker og havde været ved at skue på bilen og er ude at prøvekøre den. Men der springer et dyr ud foran bilen, og da han vil undvige dyret, mister han herredømmet over bilen og rammer et træ, fortæller vagtchefen ved Nordjyllands Politi til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Uheldet skete på Norupvej ved Vindblæs syd for Hadsund. Den 22-årige mekaniker kom ikke til skade, men Corvette overlevede ikke sammenstødet med træet. Ved kollisionen fløj motoren ud af bilen og landede ti meter væk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Det var derfor sandsynligvis sidste køretur fra Corvetten. &lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Hadsund</tag></tags><region>Nordjylland</region></article><article><title>Rekordstor dusør i bizar dyremishandlingssag</title><slugline>Aldrig før har Dyrenes Beskyttelse udlovet så stor en dusør i en sag om dyremishandling.</slugline><byline>Michael Lauritsen</byline><created>1393408118</created><changed>1393408708</changed><body>&lt;p&gt;En sag om en kat, der fredag blev fundet mishandlet til døde på en eng ved Gudenåen, har fået flere danskere end nogensinde op ad stolen.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dyrenes Beskyttelse udlover en dusør på 27.500 kroner til den, der kan bidrage med oplysninger, der kan føre til den eller de ansvarlige.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Det har vi aldrig set før, så det er rekord, siger kommunikationschef i Dyrenes Beskyttelse, Tina Engberg, til Dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;SE OGSÅ: Sådan blev katten fra Gudenåen mishandlet til døde&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dusøren består af 5000 kroner fra Dyrenes Beskyttelse. Derudover har en privat indsamling rejst omkring 5000 kroner. Resten er fra private bidragsydere, som har givet tilsagn via email.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Folk skriver til os, at de føler sig nødt til at reagere, når de ser noget, der er så groft. Vi må håbe, de holder ord. Ellers må vi fra Dyrenes Beskyttelse finde ud af at skaffe pengene, siger Tina Engberg.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Katten blev fundet af en hundelufter tæt ved Gudenåen ved Kjællinghøl øst for Bjerringbro.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;SE OGSÅ: Hvem bandt denne kats ben sammen og smed den i Gudenåen?&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En obduktion foretaget af en praktiserende dyrlæge slår fast, at kattens sidste tid har været smertefuld, og at den sandsynligvis er død ved drukning efter at være blevet pakket ind i en pose og smidt i vandet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Forinden fik den stripset benene stramt sammen parvis på ryggen - modsat bevægelsesretningen - hvilket har forårsaget flere brud.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Onsdag står Midt - og Vestjyllands Politi uden gennembrud i sagen.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag/><tag>Gudenåen</tag><tag>Bjerringbro</tag></tags><region>MidtVest</region></article><article><title>Unge indbrudstyve genkendt på Facebook</title><slugline>Fire unge mellem 14 og 16 år er sigtet for et indbrud i en villa i Bramdrupdam.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393405071</created><changed>1393405143</changed><body>&lt;p&gt;Ganske unge indbrudstyve er blevet sigtet for et indbrud i en villa på Løkken i Bramdrupdam.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Familien i huset havde videoovervågning og drengen i huset genkendte de unge fra Facebook. Dermed var det en smal sag for politiet at anholde de fire unge, to drenge og to piger mellem 14 og 16 år.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De unge brød første gang ind i huset den 24. februar. Her stjal de blandt andet nøglerne til huset, et kamera og smykker for cirka 100.000 kroner.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Dagen efter vendte de tilbage til huset, hvor de benyttede husnøglen og her stjal de flere ting. Det fortæller Kaj Hundrup fra lokalpolitiet i Kolding, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Men efter de blev genkendt på overvågningsvideo, er de nu anholdt og sigtet for indbruddet. Tyvekosterne blev fundet ved en ransagning på de unges respektive bopæle.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Kolding</tag></tags><region>Østjylland</region></article><article><title>Aktion: 10 skyldnere taget på sengen</title><slugline>Politiet i Fredericia startede klokken 5 i morges en aktion mod skyldnere, der ikke er mødt op i fogedretten.</slugline><byline>Elo Christoffersen</byline><created>1393404200</created><changed>1393404200</changed><body>&lt;p&gt;Omkring 10 personer blev onsdag morgen taget på sengen af - politiet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Vi startede en fogedaktion ved 5-tiden i morges og her ved 9-tiden havde vi anholdt omkring 10 personer, fortæller vicepolitikommissær Mogens Damgaard fra lokalpolitiet i Fredericia, til dagens.dk.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Der er tale om personer, som gentagne gange har fået en indkaldelse til fogedretten - og dermed er udeblevet.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;- Så henter vi personerne og kører dem til enten fogedretten i Kolding eller skattecentret i Middelfart, forklarer Mogens Damgaard.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Han tilføjer, at hvis der er tilstrækkeligt mange, der er udeblevet fra fogedretten, så gentages aktionen med korte mellemrum.&lt;/p&gt;&#13;
</body><category>Krimi</category><tags><tag>Fredericia</tag></tags><region>Østjylland</region></article></articles></xml>
